+++
title = "管理资源（Alpha）"
description = "支持为已创建的应用快速添加新的资源或移除已有资源，可添加的资源类型包括：Deployment、DaemonSet、CronJob、Job、Service、Ingress、PersistentVolumeClaim、ConfigMap、Secret。"
weight = 5
+++


支持将同一命名空间下已存在且不属于其他应用的资源导入已创建的应用下进行统一管理，例如：

* 删除应用时删除应用下所有资源；

* 为应用创建快照时为应用下所有资源创建快照。

可导入应用的资源类型包括：Deployment、DaemonSet、CronJob、Job、Service、Ingress、PersistentVolumeClaim、ConfigMap、Secret。

**说明**：导入应用下的资源，导入应用下的资源之间不一定具有关联关系。且当资源从应用下移除后，资源之间的关联关系不变。

**例如**：为应用 A 下的计算组件 W1 创建了内部路由 S1 和 访问规则 I1，当从应用 A 下将 S1 和 I1 移除并导入到应用 B 下时，外部流量仍能通过 I1、S1 的配置访问到计算组件 W1。

**注意**：当资源类型为 Job 时，仅支持导入通过 YAML 创建的 Job 资源。

**前提条件**

为应用导入的资源需满足以下条件：

* 已创建且和应用在同一命名空间下。

* 不属于其他应用。 

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待查看的应用所在的项目，并选择所在的命名空间。

2. 单击 **应用**，进入应用列表页面。

3. 在应用列表页面，可以通过以下两种方式查看应用详情：
  
   - 找到要查看的应用名称。单击操作栏中的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **查看**。
   
   - 单击要查看的 ***应用名称***。


3. 单击详情信息页面右上角的 **操作** 下拉按钮，在展开的下拉列表中选择 **管理资源**。
  
	在弹出的 **管理资源** 对话框中，可查看当前应用已关联的资源列表。
	
	| 参数  |  说明   |
	| ----- | ----- |
	| 资源名称  | 和应用关联的资源的名称。<br>单击 ***资源名称*** 后，可打开资源的 YAML 编排文件。|
	|  资源类型  |  资源的类型。例如：Deployment、DaemonSet、StatefulSet 等。|
	
	
	同时支持查看应用下资源、移除应用下资源、为应用导入新的资源。
	
	* **查看应用下资源**：在管理资源对话框中，单击 ***资源的名称*** ，查看应用下的资源的 YAML（只读）编排文件。<br>单击 **移除** 按钮后，可将资源从该应用下移除。同时支持以下操作：

		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。
		
		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

	* **移除应用下资源**：在管理资源对话框中，单击待移除资源记录右侧的 **移除** 按钮，可将该资源从应用下移除。<br>**或**：在应用下资源的 YAML（只读）对话框中单击 **移除** 按钮。<br>**说明**：资源从应用下移除之后，资源之间的引用关系不变。
	
	* **导入新的资源**：为当前应用导入新的可用资源。

		**说明**：导入资源时，只能导入当前命名空间下不属于其他应用的资源。

		1. 在管理资源对话框中，单击底部的 **资源类型** 下拉选择框，选择待导入资源的类型。
		
		2. 单击右侧的 **资源** 下拉选择框，选择资源的名称。
		
		3. 单击 **导入资源** 按钮，即可将该资源导入当前应用。


   ​	
